% CdP 483
\beginsong{Tu scendi dalle stelle}[
by={TM: Sant'Alfonso Maria de' Liguori},
]

\beginverse
\[D]Tu scendi \[A]dalle stel\[D]le, o Re del cie\[A]lo,
\lrep\ e \[E-]vieni in una \[A]grot\[G]ta al \[A]freddo, al ge\[D]lo.\rrep\ \rep{2}
\endverse

\beginchorus
O Bambino mio divino,
io ti vedo qui a tremar.
O Dio beato!
\lrep\ Ah! quanto ti costò l'avermi amato.\rrep\ \rep{2}
\endchorus

\beginverse
A te, che sei del mondo il Creatore,
\lrep\ mancaron panni e fuoco, o mio Signore.\rrep\ \rep{2}
\endverse

\beginchorus
Caro eletto Pargoletto,
quanto questa povertà
più m'innamora:
\lrep\ giacché ti fece amor povero ancora.\rrep\ \rep{2}
\endchorus
\endsong
